文員仔用假學歷證書獲五個政府先後聘任支薪逾百萬 最後得ICAC去查證揭發

一名41歲會計文員，涉於2004至2013年間，使用虛假的墨爾本皇家理工大學學士學歷證書副本，5度獲聘任職民政署和學生資助辦事處等文書職位，支薪共逾110萬元。廉署3年前調查另一宗被告涉案的案件時，揭發事件。男子今於區域法院承認4項使用虛假文書副本罪，和2條以欺騙手段取得財產罪，獲准保釋至本月18日判刑。

控方案情指，被告潘凱勤（41歲），1999年入讀墨爾本皇家理工大學的應用科學（計算機科學）學士學位課程，但因成績不及格，未能畢業。被告其後回港任職教育局的普通文員，在負責處理教師遞交的學歷證書時，發現一份與被告相同大學和學系的證書，遂取用該證書，並將持有人更改為自己的姓名。

2004年5月，被告首度以假證書的副本，應徵元朗民政事務處區議會助理一職，並於2005年4月至2006年3月間獲聘，支薪共約9萬元。被告緊接應徵學生資助辦事處處理員一職，逾2年間獲發約22萬元薪酬。

其後，2010年4月，被告第三度應徵政府部門，獲民政署聘任為活動項目策劃主任，但只任職了3個月，支薪約4.2萬元。然後被告再申請民政署的區議員活動統籌員，任職了1年零4個月，薪酬共獲約19萬元。2011年3月，被告又轉職擔任區議會行政助理，為期2年零3個月，獲發薪酬逾57萬元。

直至2013年6月，被告轉向廉署申請助理文書主任一職，他在參加面試後，被廉署要求填寫一份一般審查表格，但被告拒絕填寫。廉署雖沒有進一步處理申請，但經搜證後，於2015年12月拘捕被告。警誡下，被告承認該學歷證書是偽造。

辯方求情稱，被告已婚，有良好家庭背景，任職律師樓的會計文員。被告稱他就學時有努力讀書，只是最終未能獲取學歷證書。辯方又指，被告過往的工作表現獲得認可，雖然沒有學位，但不代表能力不足，加上被告已把所有獲發的薪酬歸還，又坦承認罪，希望法庭判以緩刑或社服令。法官則認為，被告歷年來屢犯同樣的錯，須再作考慮才判刑。

全部都係食塞米

早前HKU法律系竟然被支那人用假中大DJ證書欺騙, 搶左個位讀PCLL

中大咁撚近都唔撚去核實

HKU law faculty admin又係食塞米, 仲要大大聲話無人手就唔核實, 以後都唔會改, 都唔會去核實咁話

屌佢老母,

1997年之後, 香港九成人都變左食塞米

10年都係得過百萬

偽造證書搵得多就話
咁多年好似無一份月薪過2萬既

DJ

打錯, sor

自己拎住假學歷仲報廉署職位, ON9

夠膽報ICAC個吓真係ON

ICAC真係每份文件去同頒發機構verify

利申：考過ICAC助理調查主任

墨爾本皇家理工大學學士

(假)大學生走去申請ACO
唔怪得俾人懷疑
有請魔鬼巴

偽造證書做埋啲低薪工都算，重要戇鳩到in ICAC，真係唔怪得佢當初畢唔撚到業

用假文件去考icac係咪on9
同帶毒品去差館有咩分別

有

2011年3月，被告又轉職擔任區議會行政助理，為期2年零3個月，獲發薪酬逾57萬元。

27 個月逗咗57 萬

去撩老廉真係抵佢死

帶毒品去差館

可能黑警會開心SHARE

即係話佢唔on9做icac既aco既話
跟本可以隻手遮天

帶毒品去警署

話唔定

出返來 已經稱兄道弟

字大型d?

份份工都係萬幾蚊一個月有乜咁隻手遮天呀

定係你想講瞞天過海呀

7年後有

2011年3月，被告又轉職擔任區議會行政助理，為期2年零3個月，獲發薪酬逾57萬元。

繼續做呢份咪算囉

膽生毛

如果我係老細
會等佢臨退休先揭發

依家大撚把人做假學歷
私人市場仲多
100個都未必捉到1個

其實是但整張外國d野雞大學畢業證書係咪冇人會查